三不吃

三不吃 - 林夕

一大堆透過吃喝app打出知名度的食店，每個人的舌頭不一樣，口味各有習慣，不知道準繩度有多高，無論如何，好歹也算是有可能被操縱灌水的一種民意反映，信者未必得米，不信者可能吃虧。

但天下間再饞嘴的人，應該也沒有什麼是錯過不起的，如果真的心有不甘，聽了朋友的話說某店必吃，去吃一下便知道，但也只能證實，你跟朋友的口味是否相同而已。

前幾天大夥兒說起有沒有新發掘的好吃處，我一向被動，有人帶有人推介便跟大隊，然後也沒有想某些老饕那樣有記錄下來一張推薦名單。其中一位說起東京有間漏網之食，說是天下無敵豬排飯，眾人起哄，紛紛索取食物圖片以及地址，也佩服這食家，拿起手機一按，在芸芸食肆中就正中目標。大家憑圖識食，認為那炸豬排表皮脆而不乾不膩、肉質不鬆不硬、肉汁豐腴，一起哄，差點就要約齊人馬擇日遠赴東瀛嚐鮮，誰知推介人說，要預定，即使是預定，人太多，也常常要等一個小時左右。

這一下，有一半人打退堂鼓，其實這不成問題，只要有人肯捱義氣排隊，其他隊員各有各活動一小時再歸隊，不過最終問題是：有什麼美食值得這樣費周章，活動限定在一小時之內，又不敢走遠，必然帶着勉強燒時間的心態，何必？又何況付出越高期望越高，有時好不好吃，並不科學，心態會決定舌頭的感覺，往往不期而遇的反而容易吃得喜出望外。於我，除非吃了會飛，才會考慮等一個鐘，不，會飛的人，還要像天地那一沙鷗，需要好多磨練，不吃也罷。

在這場口講大食會中，大家唯一的共識，一是打死也不吃已經名過其實，今非昔比的老牌食店，特別是店大欺客那種，同一隻雞鴨鵝，同一價錢，只有知名人物或有錢熟客光臨，才端出收藏私生子那麼隱密的部份。二是絕不會去那些口碑好而服務態度奇差那種，態度差分兩種，一種是恃熟賣熟和大聲吆喝，一種是懶有地道街坊風味不斷催趕客人下單，要吃得像參加吞食物比賽般，否則有臉色好看。在受氣和享受美食之間，我覺得選擇後者都是豬，連餓壞了的貓也不會接受嗟來之食。

要排隊不吃、受氣不吃、名過其實只有遊客上當的不吃，是為三不吃。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
華為之痛 (左丁山)

下一則
下一則
信阿姐抑或信Bobby？ (李碧華)